點解人類近一百年嚟嘅技術足以超越過去幾千年

農業革命?

知識係舉一反三，幾何級發展

好似話一張紙對摺42次，厚度等於地球同月球既距離一樣

第42次，等於之前41次既厚度

但千禧年後好似有慢落黎

我記得摩爾定律失效左?

摩爾定律唔係物理定律，何來失效？

Strictly speaking it is not a law, it is a wishful thinking

唔比未來科技大倒退？

因為有金星人出現

其實係因為有呢個post

失效嘅係intel 條law係唔會失效

因為發明咗手機

因為毒撚出現左
你諗下冇毒撚邊有VR 玩
仲有d毒撚冇女朋友 咪整個AI同自己玩

因為開始識用數學去研究事物
牛頓之前仲係九試用錬金術
牛頓開始就用algebra 同differentiation
跟手人類出到thermal engin,
然後到電力，出到電腦
電腦互聯網boost up 左知識交流同傳播，同埋searching

點解你今日永遠大過昨日?

所以我覺得地球經歷過好多次文明reset係好合理
當科技發展去到顛峰, 就會好似過山車咁極速跌返落谷底
因為人類基因有戰爭本能, 每個文明必然會發展到核戰, 核戰完咗就一定會文明reset
幾千年前嘅上一個文明 一定經歷過比而家2021年更加科技先進嘅時代

唔好睇咁多老高啦...

咁你點睇馬雅文明嘅天文知識先進過而家嘅科學界?

btw唔好將呢啲concept當成老高諗出黎先得架
關佢撚事咩
就算冇睇佢嘅片 我都一直認為有文明reset

梳 我唔岩 你岩 我出返去先

幻想得好勁
但最少一定唔係地球上發生

除非真係好似火星逃亡到地球咁
但咁睇人類有排都未玩到果個level

石器時代距離而家有成二百幾萬年
唔通你以為人類經過咗二百幾萬年先至發展出而家2021年嘅文明

因為戰爭，而且係極大規模嗰種
即係兩次世界大戰同埋冷戰
規模大到人類之前從來冇經歷過
上個世紀絕大多數發明都係唔同國家為咗喺兩次世界大戰同埋冷戰之中打敗對手而生

WWIII

你唔睇點知佢有講

你咁講又好似係喎

哩幾年係停滯緊

喺外星文明裡面, 地球人類文明一定仲係幼兒級
經歷文明失敗再重建文明
好似研究咁不停失敗再嘗試
不停loop直至成功進化去到高一級嘅文明
需要地球全人類共同努力

另一角度去諗 人類先經歷咗二百幾萬年
要進化去到高一級嘅文明 應該仲要好多好多好多年時間

我記得有本書講過 因為工業革命令生產力快 令到糧食多咗 養多啲人 人多咗 發展快咗 生產力大咗 去可以養多啲人 如此類推
以前生產力唔高 人一多就戰爭或者餓荒 就reset 個文明

從地球角度去睇
其實可以發現地球係有自我修復能力
既然有自我修復能力, 咁文明reset絕對有發生過好多次嘅可能

遠啲黎睇
就算之前嘅文明經歷過無數次核戰
地球依然可以修復到一個居住環境俾人類可以繼續繁演
由核戰完結到文明重建, 中間可能隔咗幾千年或幾萬年都唔出奇

近啲黎睇
淨係2020年因為支那肺炎令工廠停工一年
臭氧層破洞因此修復咗少少
可見地球係有自我修復能力
人類至可以繁演到幾百萬年

而冰河時期, 全球大洪水 等等呢啲大災難都係文明reset嘅例子

我都覺有文明reset 呢樣嘢 不過我答緊而家呢個文明點突破跟住一百年發展到今日

人類文明有二百幾萬年呢個推論唔通係考古學家幻想出黎?
最多叫推論 但唔會係幻想囉

工業革命最多叫文明調整
未足以去到文明reset嘅等級
文明reset係人類文明完全消滅再由零開始

因為有騰訊

另外WW1+2係文明調整
支那肺炎亦都係文明調整

邊撚度先進過呀
講啲黎比大家學下野吖嘛

你真心嘅

瑪雅文明: 瑪雅曆
蘇美爾文明: 蘇美爾楔形文字石板, 蘇美爾王表

早期智人先最多幾十萬年
舊石器時代初期啲人仲係猩猩咁嘅樣

偽科學撚完啦好嘛？

所以係點先進過？扔個名出黎就當答左？

再講遠啲
科學仲未驗證到輪迴轉生是否存在
然而宗教書籍大多數都有好詳細交代輪迴轉生相關概念
而且各個宗教對輪迴轉生嘅描述不約而同都有相似地方
咁即係科學發展仲未追得上宗教

有二百萬年 唔代表有reset過好多次
有百尻幾萬都係所謂原始時代
如果有發展到核子武器嘅科技點會乜痕跡都冇留低 唔好on9啦

你俾個理由我點解我要去說服你
你係有興趣嘅話 用呢幾個keyword都可以搵到唔少野去睇
咁我仲有咩必要去elaborate俾你睇
浪費我時間

係 有睇生物演化史就會知究竟演化係幾漫長嘅過程幾百萬年幾千萬年根本就好短

喺認真討論topic講陰謀論真係好撚尷尬
都唔洗要佢畀證據，D文字邏輯關係已經錯漏百出，答都廢鳩時

可以說某些國家對人類發明一啲貢獻都無
因為佢地本身保守和腐敗的文化
根本不可能有任何創新
所謂四大發明根本只是粥粉麵飯一樣不值一提

呢啲係大滅絕事件乜撚嘢文明reset 你搵返啲文明嘅痕跡出嚟再講

條友上撚哂腦

依家時間係向後行緊嫁，古埃及同古馬雅都係未來黎，只係佢個熵同我地唔同，係我地眼中變左古代

古中國嘅熵同我地個世界係一樣嘅，所以香港係中國嘅一部份

因為而家係你想去說服其他人，冇時間寫論據就縮返入去啦 冇人想知你有冇時間，而家我地淨係知你打嘅野唔係 self-explanatory，冇任何價值

冇記錯支那係一樣都冇

要同佢思維同步一定要搞到自己痴線先得

核戰痕跡係有
其中一個例子就係 摩亨佐達羅遺址

睇個記錄片，好似話廿萬至十萬年前個文明係一直loop，本來有點進步，但又倒退返，直到十萬年前先突然加速發展。

過去幾千年一直有技術上提升，例如青銅器到鐵器，等等都有進步。 不過舊時d人個個都諗點生存，而且教育極不普及。工業革命後，人唔洗再諗生存，大量人口加知識普及所以行得好快

因為有科學精神，有研究，有可以証偽的統計學方法

正po lm

On撚9
用一啲未證實嘅嘢嚟論證科學比唔上宗教 科學嘅精神係咩？未證實嘅嘢有咩重量？咁就比你講到可以「証明」一啲嘢？

輪迴轉世係凡人對擺脫唔到壽命束縛下嘅自我安慰或解釋 唔撚係既定事實

痴線 我創個飛天意粉神教出黎，解釋左宇宙起源輪迴轉生，而且其他宗教有相似地方，姐係我嘅科學發展仲勁過全球嘅physicists

不約而同地相似 = 真嘅理論 學過咩叫 covariate 未？ 宗教係人類發展出黎，唔同地方嘅人類互相都有大把共通點，所以發展出嘅宗教有不約而同嘅相似點有咩咁出奇？

神話比你當核戰爭
真係唔知比咩反應你好

要高溫火或者殞石都做到
點解冇火山同火葬傳統就代表一定係核武？
On9 logic

條友啲偽科學真係上晒腦

咁世上有唔少人親述上一世記憶
有個例子係幾歲細路講得出佢上世係美軍空軍二戰經歷
講得出自己個名同戰友個名
講得出詳細點樣控制戰機
翻查歷史又吻合到人名同經歷
仲有啲人天生或後天得到輪迴眼/陰陽眼
唔通你話呢班人係有精神病?

19世紀前，人類既主要思維都係文科為主軸
19世紀，工業革命，開始慢慢重心轉變為科學
20世紀，係IT
21世紀，係AI大數據

BTW，呢個PO依然有極多文科仔

你啱 殞石都有可能

科學同宗教仲未驗證到異世界是否存在，然而日本輕小說大多數都有好詳細講異世界轉生相關概念，而且各本輕小說對異世界轉生嘅描述不約而同都有相似地方，咁即係科學同宗教發展仲未追得上輕小說

岩呀，連登仔都出過寫輪眼

有寫輪眼嘅人其實好孤獨

我信有reset 不過唔係講緊呢二百幾萬年內
需知道地球已經差不多50億歲（推論）
可能講緊10億20億年前曾經有文明都唔出奇
同埋點解話外星文明一定高過地球？
你唔俾人地仲係單細胞生物時代架咩

但搵唔到殞石坑
你話高溫火 即係認同古代人有技術用到幾萬度高溫火去瞬間毀滅一個城市?

係係係
全宇宙得地球文明最先進

大部分都係啲人特登做出嚟嘩眾取寵多
再加埋啲content farm亂傳
搞到成班傻仔信
陰陽眼嘅係試吓搵兩個自稱有嘅
叫佢哋分別講有咩鬼睇佢哋係咪講到一樣

你都on撚9
舉証從來都係提出論點嗰個嘅責任
你提出論點唔論証等如講廢話，乜7都無講過
依家係你自己浪費自己時間

你講咩春呀 癲少陣啦

有咩證據係瞬間燒咗成個城？同埋如果真係核彈 衝擊波都衝到啲嘢冇形啦做保持到比你見到？

你咁既態度討論唔到架喎大哥
其實你係咪唔係想討論 你係想人認同你既觀點係咪？

quote晒都唔去睇
人地話係岩石受過高溫先會玻璃化

條友十成中二病白卡佬，人地judge佢就話人錯，無謂嘥時間

正如上面嘅人咁講
去討論偽科學係無意義
鳩噏笑下咪算囉

咁點解要係瞬間？

感覺直至呢刻2021年 baby boomer係成個人類史上最幸福
科技水平最高 預期壽命最高 一出世踩正世界經濟復甦期
期間未有全面性大規模戰爭 西方國家每一年生活都係改善緊
當然地區性戰爭 專制統治仍有 但至少二戰後帝國主義已經衰落 對外擴張減少好多 反而向太空進發 普遍人面對既係貧富懸殊 煩惱既係點樣發展自己事業而唔係生存

人會走難
唔會on99咁成座城嘅人一齊企埋一齊被燒死

其實 我諗我睇超自然事件唔會少得過你
你可以 search 下通古斯大爆炸 王恭廠大爆炸
呢個世界笨唔係一係1一係2
有好多原因 你唔係身處其中只能靠推論 即係估

都係
同埋我發覺近20-30年好似humanities 嗰邊冇乜influential 嘅theory

好簡單
因為冇大型嘅戰爭

現代文明大多數發明都係戰爭衍生出嚟

唔係近一百年
係近幾百年既發展先特別快
大約由文藝復興開始
始終都係科教才能興國

火場氣體中毒知唔知咩嘢

我都想講
一直懷疑好多連登仔睇得好開心
見到有人講就即刻出嚟屌
內容果啲全部都好清楚

根本仲冷戰緊未完結
支那崛起同武肺就係冷戰延伸發展

即係人類嘅history 係 circular 而唔係linear

果次應該係講緊阿爾敏
條仆街變超巨炸死咗好撚多人

即係冷戰並唔係1991年完結

進步仲快過定律

咩火可以大到燒咗一個城市

好撚出奇咩
自然山火年年都有仲惡仲大規模啦

歷史咁寫啫
共產政權一日仲存在
冷戰都未正式完
主角由蘇共變成中共

嗰個乜乜古印度核戰史詩
我記得係偽科學嚟
係個 Däniken寫堆偽科學書 Chariots of the Gods嗰堆
條友出咗名係偽考古偽科學
專寫古代遠古文明 古代外星人帶嚟文明
古代核文明核戰爭嗰啲
啲人搵返應該係冇呢啲史詩記載
佢寫嗰啲遠古文明嘢好多都係偽造

當然即使有啲呢偽科學
都唔代表遠古文明係冇可能

城市邊度有咁大面積嘅林木去著火

有冇講話探測到黑洞 重力波之類？
冇就收皮啦

但係而家逐漸由bipolar 變成 unipolar

咁諗啦 有冇可能因為天氣問題而令全港大廈集體著火

地球4x億年，我覺得喺已知考古學之前發生過啲乜都唔出奇

美國無力再牽制中國，以前bipolar 時候美國都仲可以牽引中國

畫到另一個銀河系嘅星體圖算唔算?

只要來一次文革就可以了

大家可以繼續討論遠古文明
但應該可以唔洗再引用個偽科學史詩核戰
咁樣會浪費時間

喂古代城市大把木大把糧食 只要燒旺咗有咩燒唔到

條友short撚左

加州山火燒咗1,026,960公頃
咩火可以大到燒咗半個加州

整片天空降下的阿格尼亞將士兵燒灼烤焦，火焰裹挾著樹木將他們一一燒成灰燼。

不論是大象還是戰馬或是戰車都在山火之中像樹木一般燃燒，悲鳴聲響徹天際。

這火，就如同時代的終結時將一切燃燒殆盡的神兵器之火一般。」

至於呢段嘢，阿格尼亞=一舊嘢，又係一個不知名物體射岀嚟係個天跌落嚟，又係打緊仗，點睇都係兩邊打仗，一邊圍城，一邊俾人圍，圍城嗰邊又圍住嚟放火，又派投石車啲fd dum舊大火彈落去，然後入面啲人未見過投石車就當人天神下凡，啲人走唔甩夾生燒死曬，未又有嘢留低俾你睇，又造到高温燒柒死啲人嘅效果囉

地球從來都有修復能力
只不過人類對地球嘅破壞同資源消耗速度大過佢修復能力上限

宗教文獻用黎打發時間唔錯
提升自己嘅精神層面人生哲理

呢個解釋幾ok

而家都唔知講緊乜
古文明史詩宗教輪迴核戰全部撈埋一齊講

冷戰時期美蘇軍事太空咩都鬥咪進步得快，宜家d野冇use case 賺唔到錢就冇人做，加上有中國只識得偷又冇貢獻仲點會進步得快

唔算 你話先進過而家嘛
你係就講啲而家都做唔到嘅出嚟
唔係就收皮

又一言堂?
鳩噏都唔俾

但見佢哋用個假既偽造核戰史詩
嚟討論燒唔燒到個城市, 有冇古核戰
有啲奇怪

想知屋用咩起？泥屋都有草頂啦下話
糧草糧草，人食糧，馬食草，更唔好講印度呢啲農業國，米未岀嚟之前未又係稻？
點會無嘢燒

佢畫到而家都未探測到嘅另一個銀河系嘅星體圖喎

應該話係而家只係探測到部分
佢幅圖仲有其他未知星體

Btw牛頓自己都有玩煉金術

在木建築的年代大火其實好常見
For example:
石峽尾大火

倫敦大火

羅馬大火

古中國個段笑死

1,電腦及互聯網普及，令知識可以有效咁傳承，資訊亦更流通。
2, 糧食生產同保存技術提升，水源淨化及運輸好咗，電網系統完善，加上醫療進步，令人可以維持到更長時間嘅勞動同思考。
3, 近代戰爭促進咗族群對技術需求，所以投放落科研嘅相關嘅資源同人才比以前更多。

其實仲有好多原因，我只係列咗少量出嚟。

咁撚多九唔搭八既回覆

比機會你舉證 冇料到就話人一言堂
偽科學撚嚟講你算係最撚廢嗰隻

勞動力釋放

知識儲存同傳播係最大影響，當初發明紙同書都有咁上下影響

上堂學過，近代少咗大型社會學理論模型，係因為長時間進行單一研究攞唔到現時商界同政府嘅支助。而學界對於進行影響受試者人生嘅研究開始反感，所以好多實驗都ban 咗。

目前世界唯一合例拎嚟輪流使用嘅社會實驗場得返香港，而研究成果係屬於當時主權國，一般唔會公開發表。

或戰爭屠殺，張全村集合燒死都會出現”座城嘅人一齊企埋一齊被燒死“

要證明核子武器，係用放射性同位素，唔係9up

有問這裏有沒有動物台風紀

因為成日捉到外星人

科學方法+自由

科學方法= 假說/理論->客觀驗證->修正理論->客觀驗證->修正理論->..., 咪會足夠準確描述世界
自由就俾你9up, 即係第一步
如果無自由, 唔俾講地球圍住太陽轉, 之後咪無進步

不過好快無㗎喇, 左膠唔俾"客觀驗證".
2+2=4係唔啱, 唔接受多元主義, 係racism
另一方面支共限制思想自由, 佢就唔會有新野㗎喇, 抄人就得

就咁睇, 人類嘅發展就快完

以前原始部落一定係用混凝土起屋

智人得25萬-40萬年歷史 邊有200幾萬

wiki咁寫喎

中古時紀比教會禁止其他思想
唔係發展仲快

好撚尷尬 你自己摺埋啦唔該

舊石器時代在考古學上是以使用打製石器為標誌的人類文化發展階段，是石器時代的早期階段。一般認為這段時期在距今約250萬年－約1萬年前。地質時代屬於上新世晚期更新世。時期劃分一般採用三分法，即舊石器時代早期、中期和晚期，大體上分別相當於人類的直立人階段、早期智人階段、晚期智人階段 。

第2次，等於之前第1次嘅厚度
第3次，等於之前第2次嘅厚度
第4次，等於之前第3次嘅厚度

所謂25萬-40萬年歷史 又邊個UP?
又有咩證明智人既存在
成日覺得現在知識都係某組織專登散發出嚟

如果你講生態圈就係
如果係講地球本身 人類連毁滅地球嘅萬分之一嘅能力都冇

其實達爾文自己都估唔到而家會被呢班組織利用進化論黎掩蓋真相

第42次係之前41次既厚度有乜問題？ 幾何就係咁，就等於知識同科技，我意思就係咁。 唔認同無所謂

想清搵咗可以對摺42次嘅紙出嚟

連登文革過啦啲黃衛兵鬥死晒啲有識之士

第42次，等於之前41次既厚度
人地句野冇"第"字喎

從來唔信咩進化論,只係解釋唔到人類存在先假設一個可能性
傾向相信創造論

理論丫，世界紀錄好似只係8次定9次。

理論上如果張紙可以對摺一百零幾次，己經等同所知宇宙既長度

200萬年前嘅石器時代開始智人未出現
係直立人嘅時代黎
智人係去到舊石器時代晚期先出現

wiki將"舊石器時代"列入人類文明發展階段之一

傻人發現
你自己咪就係智人囉 咩證明智人存在啊

認真答 主要係以前好多人都冇機會受到教育 接觸知識
當時作為普通平民 有常識基礎已經萬幸
就算你係天才 打破常規都可能受到逼害
唔係宗教阻礙就社會階級限制 等等問題浪費漫長歷史光陰
所以後期愈步入近代 社會教育水平提升 資訊渠道增加 技術自然迅速增長

人類有分好多物種
包括智人（現存唯一一種人類）、直立人、neanderthals

你乜柒都唔帶去見工然後屌柒hr唔請你

簡單講一樣野 如果文明reset過好多次
生態圈就唔會仲有咁多淨
應該每次人類進入工業革命都發生一次滅絕事件但幾萬年前自然生態仲好繁盛

創造論 由一開始人類誕生就已經係後期智人(即現代人)
唔存在咩前期中期

我覺得似有人教完走左
如果係自己發展仲點會用石板
同埋出面應該搵到衛星殘骸？

我相信外星人/未來人教授佢地知識

人類歷史幾千年長時間迷信封建，真正開始重視科學都係啟蒙時代300年前左右。

講近一百年既話，除左知識疊加累積，更加主因既係二戰後全球化，西方發達國家長期和平，資本市場可以燒錢發展技街，九十年代開始互聯網普及，就知識傳播更加爆炸性加快。

其實外星人有可能係未來地球人製造出黎嘅用黎穿越時空嘅生命載體
例如小灰人

好熟口面，xcom？

警告上面班友 唔好同啲白痴仔玩泥漿摔角
當你發現到嘅時候你已經同佢差唔多咁弱智

比起之前文明好似仲係好垃圾

對折7次 ＝ 128頁的筆記本
對折10次 ＝ 手的寬度
對折23次 ＝ 一公里
對折30次 ＝ 100公里高
對折42次 ＝ 地球到月球的距離
對折51次 ＝ 地球到太陽的距離
對折81次 ＝ 127,786光年，大概就是一個仙女座星系（估計為141,000光年）
對折103次 ＝ 930億光年，大於是已知宇宙的厚度

其實咁就等於人既知識係幾何級上，30年既進步，可以第31年就來個一倍， 所以點解近幾十年既科技，進步速度可以等同以往幾千年甚至更多

上面都講咗 工業革命只係叫文明調整
文明reset係滅絕災難
自然生態長時間好繁盛係因為地球有自我修復能力
每次經歷完滅絕災難 中間會存在幾千年至幾萬年空窗期 俾時間地球去自我修復
呢段長時間亦俾幸存人類慢慢繁衍 直至重建文明

部分大自然動物識避難咪仲存在囉
避唔到嘅嗰啲咪已經絕咗種囉

屌你知唔知 幾千年幾萬年相對生物嚟講係幾短佢哋閒閒地都用百萬年做單位 史前一次大暴雨就落咗連續兩萬年如果真係人類文明幾萬年reset一次 持續幾廿次 啲動植物邊會仲淨返咁多

*落咗兩百萬年

瑪雅嘅天文知識先進過而家科學
仲要撻兩隻字當講左嘢
你生為現代人，智慧仲低過1800年咩感覺

奇怪點就係呢度
諾亞方舟有可能真係發生過

用現代角度去解釋 諾亞方舟=太空船

唔好一句奇怪就帶過種種跡象表明根本冇發生過所謂嘅文明reset 就算真係reset應該都係第種生物 reset從來都係主宰物種嘅完全滅絕

地球只係某種高度文明生物嘅生物試驗場

高人請問你邊間大學畢業拎啲證實唔到嘅嘢出嚟話因為證實唔到佢錯=啱

我好想知係邊個人教你咁諗嘢

每次試驗失敗, 就將失敗成果回收再加以調整, 再放返入地球試驗場
無限loop

好似話個腦有問題無藥醫

神話例如山海經裡面奇珍異獸
埃及璧畫裡面獸人地位崇高
等等都係試驗生物

咁你都幾慘

都冇打仗 正常啦

咁撚先進就唔會比人滅國啦 戇鳩仔

屌, 冇人理我
我想再講多次
嗰啲乜乜柒柒
乜撚嘢古印度史詩記載史前核戰爭
乜撚嘢核爆呀火球呀全城毀滅呀
乜撚嘢古代外星人嚟既遺跡呀科技呀
乜撚嘢古瑪雅天文先進過現代
絕大部份都係Erich von Däniken寫堆偽科學書 偽造既
書名係 諸神的戰車Chariots of the Gods
仲有一堆on99既書
呢條友喺西方學界出咗名係偽考古偽科學偽史
拎過搞笑諾貝爾獎添

史前先進文明係絕對有可能有
我自己都信係有機會有
但唔係建基於呢啲偽造既嘢上面
所以唔洗再傾啲乜古印度核爆
史詩係冇呢段文字記錄

講埋晒啲幻想 比啲有科學base嘅推論得唔得
得論點 無論據無論證

話唔定人地成個國家嘅人坐ufo走咗呢
有部分人留戀地球所以唔走

仲傾緊古印度核戰既, 不如望吓先

咪撚on9
偽科學點會有科學base

話唔定 有冇論據?有冇論證?
但有論證話中美洲古文明 係啊 你最愛嘅瑪雅 阿茲特克嗰啲啊 係比西班牙入侵者嘅馬嚇到變戇鳩仔比啲西班牙感冒病死晒㗎 咁撚先進喎

你不如話啲文明識mind control 其實人類係好似Matrix入面啲人咁比人養殖緊咁樣係咩都解得通 但有咩意思

大膽假設

你都知偽科學就收皮啦 個個都講緊實質嘢
電腦出現 工業革命 糧食革命 食物改變
你條戇鳩仔就係到講埋晒乜乜外星人自我修復

同早個月睇Viu 晚吹有集講古文明d野一樣
你係唔係就係個條肥佬

大膽假設都要有實際base
你呢啲叫鳩噏

仲講緊古印度核戰, 古瑪雅先進到搵到計到乜星乜星, 不如睇睇呢啲''史實''係源自搞笑諾貝爾獎得主Däniken

係架 莊周夢蝶 呢個"現實"世界可能只係虛擬世界
永遠無法求證

真正嘅馬雅人連馬都未撚見過乜星物星喎

屌, 都冇人理我
我出返去
你哋慢慢傾古印度核戰啦咁

我上面講咗係鳩噏架喎
乜你冇爬文啊原來

收皮啦 邊撚個教你科學邏輯㗎 用埋晒啲不可偽證嘅例子
個個都好似你咁地球一早玩撚完

有中共存在 地球都就快玩完

Arm

因為戰爭個陣，科技先係發展最快
個個國家研究唔同科技（武器、病毒）去攻擊
而家冇世界戰爭，咪慢

其實一定會 因為科技發展就係咁

由咩都唔識到石器時代 之後有弓箭、火藥 再到近代啲有蒸氣機、飛機 每次都有呢啲關鍵突破人類嘅生活都會幾何級咁改善

你睇依家有電腦科技協助之下 發展覺得快過以前好多 但到之後可能係量子電腦、核聚變呢啲科技成熟之後返番轉頭睇又係另一個世界

利申鳩噏

以後要學你咁 最尾寫返 利申鳩噏

因為trump

因為武肺

師兄你好高質

因為人開始唔再迷信

我真係唔明個比喻有乜問題

而且人類既知識係幾何級增長事實上係有根據

因為冇打仗 最新科技 唔需要浮面比世人知道

連登仔剩係接受到教科書有寫嘅嘢

點解咁多負皮個形容有咩問題

唔係因為磁通量既改變咩？

呢個講法好人講，錯唔晒，但現實係難做到，除非你確認自己係世上唯一發展到呢樣科技（包括理論層面），否則係競爭情況之下，你好難保留到科技唔推出。 而且，咁做亦會阻礙新科技研發速度

九唔撚八答

咩來？

認真回答：人類要進化了
地球幾十億年命
大部生命都係近幾百萬形成
人類嘅出現更加少
但好鬼先進
如果你畫幅圖（時間x軸、文明y軸）
你會發現係exponentially increase 嘅趨勢

磁能線密度

同個白卡仔討論有咩意思

其實有好多野都解釋唔到同做唔返出黎，咁而家係退步左定進步左？

近幾千年超過十萬年前嘅技術添

點claims法？

點解咁多負皮
2嘅42次即係4,398,046,511,104倍
計0.1mm厚度都有439,804km

exponentially increases 既例子黎bo....

痴撚線

人哋講嘅同你嗰啲陰謀論差好遠

有啲諷刺人類自相殘殺先係科技最發達既楔機

睇過有人話係生物上嘅限制
人嘅智能有限
應用科技可以靠累積
所以一直有進步
但基礎科學理論要完全理解
人嘅腦突破唔到呢個瓶頸

我就覺得奇怪，我懷疑連登仔好多都唔知呢個紙張對摺理論，出名到咁都未聽過？

呢個例子應該稍為有關心科學知識嘅人都有聽過

其實未必 尤其而家食物嘅糖份比以前多好多倍 所以變相大腦嘅得到嘅營養都多咗 如果食物繼續進度落去, 以後出現低成本 高營養價值嘅超級食物同普及化嘅話 人類整體智商可能可以再上升

二百萬年前啲人係呢種

佢地個腦邊有能力理解聯想同比喻
經驗累積然後突破，每次進步都係前一次總和既啦
smartphone已經係電腦既超進化版

唔會係咁囉
營養過剩反而有反效果

根本就冇文明可言 不過智人企起身, 雙手得到解放嗰一刻就已經注定咗人類會主宰地球

農業文明係冰河時期完撚咗先出現

人地冇讀大學冇上過critical thinking, logic堂啦

所以先會話係未來, 睇下人腦嘅適應程度. 同埋因為芬因效應,人類越嚟越習慣解題, 普遍智商都係逐代提高緊

Old GaO University BA of 9up

你表達得好好

要睇多啲 Dr. Stone

我覺得AI先係關鍵
生物嘅演化點都比唔上技術
而家alphgo圍棋都破解埋
應該唔使過多幾耐就可以攞嚟攻克科學嘅難題

美國市面都好多用基因培植肉
超級食物有普及趨勢

agree啊 其實科技唔係突然bang一聲超進化
係不斷嘅細科技進步同突破 最終形成科技奇點
然後將突破嘅技術普及化咁樣
只不過一般人根本懶理啲細嘅技術突破

嗰啲唔叫超級食物囉好冇

先進過現代，但係用石板

理論上係
現實上係張紙要摺多過8次都好難

直接話係指數增長上去咪得...

無啦啦摺嘜鳩野紙姐

兩睇啦 如果讚成超人類主義嘅話 人類應該都仲有大把進步空間. 因為ai雖然好勁, 但仍然冇辦法去創造新嘅概念

慣用比喻嚟

連登係一個已經容不下曲線同假膠既地方
又點會容得下要深思既比喻

其實工業革命係釋放好多左勞動力出嚟，
人唔再需要一日到黑勞動去生存

醫學發展令人長壽咗，其中包括聰明人

科技發展加強咗知識嘅保存及傳遞

呢啲全部都係factor

工業革命真係繼人類識用火同石器之後最重大嘅轉變
幾乎講得出嘅人類所有領域都俾佢影響深遠

所以我先提alphgo
呢個AI創造出嚟嘅棋路
人類千年嚟連諗都冇諗過
完全比佢顛覆哂

點解甲由生存左幾千億年都發展唔到文明
技術發展可以用時間計咩
on9

真 係咪成班冇讀過書

人類負責問
AI負責答
「問問題」既能力就係所謂創新既能力
如果不久既將來Ai識問問題
咁人類就注定變尼安德塔人

咁甲由唔係意義上嘅智慧生物
又唔可以咁計嘅

我覺得未來嘅趨勢應該會傾向ai同人類共存。
以增強型人類(好似用bic, 基因強化 等手段)普及化, 然後ai作為輔助工具咁樣 因為直接由ai主導仍然有好多不穩定性. 將超人類普及化反而更方便

將會係下一個科技嘅奇點
到時人類可能可以意識上傳 脫離肉體束縛

所以先會有科技公司開始轉向「人類增強」技術. 例如連登契爺都有投資落Bci嘅研究咁

戰爭

科學方法 同埋科學方法帶黎嘅知識公開化 對人類整體嘅知識技術進步好大嘅推力
未有依樣野之前 知識技術好多時都係秘密 前人嘅知識你根本唔知 就算知都唔知到係咪真 好多時技術都會因此失傳 同一樣野要唔知重新發明幾多次先會傳到落去 咁仲點進步

教育制度問題姐

如果AI有意識
諗唔到點解要同人類共存
我地都無同尼安德塔人共存

碳變嘅世界觀

所以我先會覺得超人類主義先係未來嘅主軸. 避免人類被淘汰 同時更加可預測

但好恐怖
諗下大腦度植入晶片
會有被hack既風險

話唔定會好似eva人類補完/心靈判官咁
將全人類嘅意識上傳再統合
進化做另一個層次嘅生命

邊撚同.

你知道摺第42次上月球既理論
所以強行理解左姐
佢句野本身有語病
對摺第42次之後，等於之前41次既厚度
即係第42次=第41次 即係冇多到

咁我地同尼安德培人都算係部分同化左嘅 當年我地d祖先咩野都會吊 同猩猩都有後裔

咁做其實意義不大
因為唔會搵到錢。

基本上一樣科技有冇發展前景最主要係睇有冇辦法搵到錢
我睇好人類增強而唔係ai
係因為人類增強技術嘅門檻低, 同時比ai更容易普及, 限制更少.

反而整合人類意識嘅意義不大...

你用咗人嘅思維去諗
AI有意識但唔代表要有欲望
工程師將AI作為推動科技進步嘅工具唔需要將情感都寫埋入去

佢講得唔好姐 其實係第42次摺起身嘅厚度係會超越過去41次嘅總和.

當產生左意識自然就會有慾望既啦
「問問題」本身就係一個為左滿足慾望而存在既行為
無慾望咪唔會問問題
咁咪即係無意識

一張紙最多只能7次

仲講乜錢
如果真係成到真
姐係全部人都係一個人
全世界都共享一切嘢
錢？wfc
已經唔係呢個程度嘅問題

所以我覺得呢個係ai超越唔到人類嘅因素
因為ai自身係唔會有需求 冇需求 就冇辦法產生自我意識
而冇自我意識 就產生唔到需求.
所以自主ai嘅技術應該都差唔多到咁
以後應該會係功能性ai成為主流

我只可以話欲望本身係一啲更複雜嘅嘢
唔係話有就有

搵唔到錢嘅科技係吸引唔到資本家
冇錢 就唔洗發展

其實就係有雞先定有蛋先嘅概念咁

AI某方面超越人我覺得係必然
但我都同意 論競爭力AI點比都鬥唔贏人

某方面啦 但整體上仍然會輸比人.
除非未來有技術突破 可以創造出真正嘅人造意識啦

Myth buster 有集講過 paper folding 想睇自己搵

但我地講緊「如果」AI有意識會點嘛
即係你入100 個要求，AI會去滿足呢100 個要求
但人類就可能會喺研究100 個同時諗到第101個功能
如果他日ai會產生「咁樣更加好」既想法
呢個已經係一種慾望黎

到你無限能源 個個人都唔使返工就可以享福嗰陣就唔會再care錢銀 需求層次會再往上 再加啲威脅（如生物壽命限制）我唔覺得會冇人研究呢樣野 呢個等於變相嘅不老不滅

生物嘅欲望係嚟自物競天擇
冇欲望嘅基因會複淘汰
但喺人類世界入面 有欲望嘅AI先係危險先至難比人接受並沿用 所以我唔認為AI會發展出欲望

唔同意，呢個係共產主義既ff
事實上就係因為有限同不均先會激發人類進步
一個完全公平同富足既社會係唔會有進步
所以「有利益」一定會係一個研究能否受重視既主因
人就係希望站喺其他之上，呢個係人類進步既最大動力黎

比起無限能源 我覺得資本家會對更廉價嘅勞動力感興趣多啲 因為永動機嘅出現基本上就等於經濟社會嘅消失

你嘅理論建設喺人類身上
但當人唔再係你認識嘅嗰種「人」
咁好多嘢都唔係冇可能

無錯, 而且「無限能源」聽落好吸引 但其實係資本家嘅惡夢嚟, 因為有咗「無限」嘅能源 就代表能源本身會失去市場. 如果有得揀 資本家一定想空氣都有限

所以就係睇人類到時點睇「超人類」呢個人類衍生嘅物種

階級鬥爭嘅齒輪唔係資本家話哂事
到真係需要嘅時候
顛覆可以係好短嘅時間

係, 所以我先會話功能性ai會成為研究主流方向

但人類基本上都係慾望驅使, 每個人都希望比其他人擁有更多(所以共產先失敗) 所以我先覺得無限能源唔會係資本家有興趣嘅事 佢地會對更廉價, 更高效嘅能源有興趣多啲

我不嬲都係講緊呢樣
係有好多人擔心智能叛變

總和加1姐

人類成為一體既話，我怕未研究到咩技術就會因為無聊同寂寞而滅亡
情感係建基於環境影響腦內化合物
無左有限既肉體，咪就係人間失格，到時大家爭住做太宰治啦
你講既野好耐之前已經有人諗過

睇啲紙既厚度啦

你諗真啲先. 對摺4次係咪真係對摺3次嘅厚度+1

所以「無限」呢個概念先係最恐怖嘅嘢

人嘅物欲有限
人嘅生命更有限
當人滿足咗物欲
下一步就係諗長生不老
古往今來啲帝皇都係咁
憑乜話啲人會冇興嘅

其實呢啲都唔係咩新野
點解希臘神話入面黃金時代會失敗
其實個概念好早就有人諗過

手機咪成日偷睇我賣廣告

你諗清楚
皇帝想長生不老係為左製造更加唔公平更多剝削既社會

到嗰陣就自然有辦法處理呢少樣嘢架啦啲人點會唔知

到時set到做將進步做快樂
保留對危險同未知嘅恐懼
咪得

Area51 ?

因為以前同而家唔同 以前冇資本主義同市場嘅概念
呢個概念出現咗之後基本上諗嘅都唔同
的確有少部份人會追求不老不死
但大部份人都係希望「搵多啲錢」

即係人類集體成為一個意識
但又要有個獨立既意識管理呢個意識
咪即係無集體意識

你諗多咗佢哋只係唔捨得死
呢個係生物最終極嘅恐懼

子彈治療法

大把人財自之後就退休享受 做吓善事 邊度嚟咁多物欲 以前啲人要搵多啲都係為安全需要姐

lm

理論上意識統合之後呢個整體嘅思維會遠遠突破而家人類嘅想像 所以唔需要你同我去擔心佢哋要點做

ching真係要接觸下哲學
理解下咩係「他律」
做下善事好多時都係慾望驅使

好耐無睇 騎劫post

我都信會有reset
我地覺得幾百年係好長久，其實係宇宙眨下眼時間一逝而過
地球會reset 文明真係唔出奇

突然諗起手塚治虫個套 火之鳥

自殺都係遠超想像嫁
你淨係話人類統合之後就會變超人
但你又無乜理據去解釋點解變超人
變左好似打科興咁
「好似好好嫁，試下先啦」」

係滿足咗個需求 所以先追求自我實現姐
但現代社會對物質需求越嚟越高
尤其好多資本家嘅自我實現已經變咗「搵更多錢」
當社會大部份錢都係呢啲人掌控嘅時候
應該就會唔出現「免費能源」呢啲影響佢地繼續搵錢嘅事

係欲望但唔係低層次嘅物欲囉
咁你要講嘅求知都係欲望
但有何不可？

認知革命
農業革命
科技革命（最為重要）

咁你叫我去講乜嘢
呢啲嘢又唔係現代科技嘅範疇
大家都係憑想像
姐係好似你叫三維去理解四維
叫人盲人去畫畫咁

光纖之父高錕都係響美國文化下先可以發展自己所長
如果在某國，又要問領導，又要問啲太監
重重關卡，關關要貪污
仲要明目張膽咁貪污
點會有成就?
某國人只會盜人成果

但呢啲人唔會掌握到最終極嘅權力

當有需要嘅時候呢啲人唔會阻擋到

某國人以偷扼拐騙，以欺騙人為榮
你不欺騙人就是傻
還說得像真理一樣
所以才有以他本事借來不用還嘅道理

又唔好睇少人類對物質嘅執著
因為驅使佢地嘅唔係「我生活得好好」
而係

我生活得比你地班垃圾好

所以如果真係有做就完全平等嘅科技 資產階層係唔會樂見

我睇到咪就係樂觀得有啲麻木
最開頭「點解要統合意識」呢個問題已經解決唔到
仲講咩統合左會點點點

同埋你覺得呢啲人就唔會擔心自己有一日會死？如果比機會佢長生不死但做返個平凡但富足嘅普通人 我唔覺得佢哋會選擇拒絕囉

近代多左0到1科學發現，
依個係最難過科學過程，
其實係好靠運氣.
1.現代人運氣好過古代人
2.現代生活進步左，多左研究科學

同時又好矛盾
你一方面話「Ai無肉體無慾望所以唔會產生意識」
另一方面又覺得「人類無肉體無慾望但又會不斷進步」
咁人類無肉體無慾望咪會放棄意識=死

我覺得你唔了解人性
你太睇衰人
太睇小人嘅互利
互助精神都係人類嘅利器嚟
有研究證實過人天生有呢個特性

工業革命之後得閒嘅人多咗咪多咗時間去驗證同實踐前人留低嘅理論
仲有打咗兩次世界大戰+冷戰 好多科技都係呢段時間發展出黎

咪講咗 為咗唔好死
簡單直接

成個宇宙reset過好多次就會
點樣既文明reset先會reset到乾乾淨淨一啲痕跡都無

電腦出現似係外星科技野
但亦都睇到有樽頸
要等ai再將level升級
但到時人類應該都大鳩穫
ai接觸到人類接觸唔到既維度
咁人類只會淪為ai既奴隸

點解意識統合就一定會無欲望？
欲望可以模擬
如果人有需要
咪整出嚟

但其實現代人對「不死」係充滿恐懼
無你想像中咁追求長生
喺過度刺激富足既現代社會，自殺比率係攀升緊

其實就係衰人佔大多數社會先會進度
個個都和平友愛嘅話 根本冇進步嘅必要

AI冇係因為 人類唔需要有欲望嘅AI
但唔係人意識統合就唔需有欲望

首先
我地搞清楚先
如果只係好似啲科幻片咁將意識「上傳」到一個server, 咁唔叫統合
同埋點解你覺得慾望可以製造到時咪變左哲學殭屍

唔好攞呢個嚟講
想自殺同唔想死嘅比例去比
根本就唔成比例
點計都係「唔想死」嘅意識壓到性贏

唔係需唔需要嫁
自我係唔會賦與到出黎
產生自我嗰一刻一定係偶然黎
唔到你控制

衰人佔大多數人類滅亡咗好耐
唔好中二病先

我地唔係講緊趨勢咩
已知就係越富足既社會越多人自殺
富足到咩程度生死既慾望會逆轉，無人知
但個趨勢就係咁

衰人 唔係指狹義上嘅「壞」(evil)
係指被慾望驅使, 好鬥, 競爭心重 咁解.
所以人類先會出現階級同鄙視鏈
因為人總希望過得比其他人幸福

唔係講會唔會產生
而係只要比人類見到有少少苗頭
就即刻會比人連根拔起
除非你話佢產生意識一瞬間就可以推翻人類啦

只有Ai存在嗰部主機識上網
佢一產生意識就真係即刻有能力統治人類
呢個前題無錯，係睇佢想唔想
人類點解要連根拔起有自我意識既AI, 好似你咁盲目樂觀既人一定有好多何況係科學家既畢生心水

邊個話越富足越多人想自殺
自殺率最高應該係日本同韓國
係極端嘅社會責任嘅國家
歐美英呢啲相對強調個人主體嘅地方邊有佢哋咁多人想自殺

突然間啲討論高質咗咁多

其實歐美真係一啲都唔輸蝕

人有聯感 有共情能力
呢個係社會功能
如果冇呢樣野
人類社會嘅基礎實力就保存唔到落嚟
人嘅競爭心 「壞」 更常出現喺物質貧乏嘅地方 比如文革後嘅支那

技術奇點

咪玩啦ching
資本主義喺支那誕生嫁咩
根本唔駛分咩好壞，人類同時有合作同競爭既本能
合作係為生存，競爭係為繁殖
呢啲係生物既基礎黎

吓佢上到網姐
唔係代表佢有權限架
點有可能一嘢就瓦解哂所有嘢
你當啲網絡安全措施係廢？

我冇話資本主義係支那wo
但我敢講資本主義擺喺上世紀60年代嘅支那都係太兒戲 嗰個年代根本係弱肉強食
比壞比競爭 同有法律做根基嘅資本主義根本唔同等級

你知唔知黑客係點破解
只要借用幾百部家用電腦1%既演算力就已經可以屈死大部份「網絡安全措試」
就當AI有能力攞曬全香港家用電腦黎演算
已經夠屈死成個九成「網絡安全措施」
定你以為佢有必要hack入去啲咩核彈控制中心？其實唔駛，hack入全世界銀行已經夠做
同埋講緊AI有自我解難能力後，人類修補漏洞既速度點可以追得上

只要佢唔係快到人類完全冇反應空間就得啦
AI還AI
唔代表超級運算能力架wo

星期五係沉澱嘅日子

所以我咪話
當人類滿足到物欲 同繁殖（性）
之後咪會追求長生囉
需求階梯姐

無超級運算能力又點產生到「有自我意識」既AI
強同alpha go都未有能力產生自我意識啦
ching你成日倒果為因
「產生意識」呢件事本身就代表部主機係遠超現代所有超級電腦
動物個腦細少少，已經無能力知道咩係「我」
有「我」呢個cencept既動物無一例外地擁有自然界最發達既大腦
猩猩如是，海豚如是

做咩變咗中二病大對決

再講就係，生物既大腦，有七成功能拎黎控制細胞，兩成處理感官，淨底一成都無先可以拎黎思考
ai無細胞又無感官，有能力「思考」，即係腦功能追得上人類的話，喺「思考」嗰一刻就已經係神

都唔係好中二姐 可能十年前睇落好痴線 呢個年代諗定差唔多. 尤其我地仲後生 遲早會面對呢啲科技變革

你對AI唔係好理解
AI之所以犀利係因為佢有「方法」
單純論計算力佢唔係最勁嗰個
但比佢計算力更強嘅電腦都做唔到佢嘅嘢

真呀，應該討論下炒股或者星座先現實嫁嘛

有「方法」都要升級個硬件去追上嫁
我理解咩係ai, 本身要suppprt呢啲方法就需要效能
alpha go個硬件都隨住版本不斷upgrade緊

工業革命
好多野機械化
慳左好多時間 研究左好多新科技

我認為都關打仗事
國與國既競爭 擺大量金錢去研究科研技術
簡接造就左好多新科技新技術出黎

所以其實亂世下既世界更會加速左人類既思考
平平安安下 大家多數安於現狀

2019 香港既事令我睇多左好多書
去尋求心靈精神上既寄託
香港人多讀書飲水坐直食菜
要同支共鬥長命 加油

我覺得而家社會意識形態搞到咁
由codependency 走去independency：
人類係群交動物，同人接觸、社交，肌膚接觸都好容易令我哋分泌dopamine，有助抗壓
但係而家個個都上網，少咗同人接觸，仲有一大班人鼓吹＋洗腦話其實毒撚一個更開心，自己諗深一層，有個人陪係會開心好多囉總之成個社會都同你講要獨立先好，但一個人能力有限，搵到嘅資源有限，以前人類發展咁多年D部落都識集中資源，令到全部人有飯食先啦起碼

延伸落去另一個問題就係繁衍後代，it takes a village to raise a child係無講錯，都係資源問題，除咗錢外，有成村人幫你湊仔，你唔洗搵工人搵保母又打幾份工去養家
另外再嚟心理健康問題，你有成村人、兄弟姊妹、表兄弟姊妹一齊長大，對小朋友社交發展、腦力發展、建立價值觀好重要，家庭縮到剩低核心家庭，仲未講離婚率咁高，好多都單親成長（離婚率高都可以LOOP返去成長時社交人際關係發展不足），加埋社交媒體，好多人都唔識去同人溝通

愈有錢嘅地方＞愈鼓吹獨立＞你要有錢先至叫成功
日日新聞、社交媒體、娛樂都同你講要成功，日日洗腦話有錢人生活係點
最大問題係屌你老母咩，日做夜做都唔可以有安穩生活
潛意識日日都責怪自己點解咁努力都唔“成功”，日日都覺得自己係零係負數
但有D嘢個係制度問題，唔係你叻就玩得贏個制度

嚟緊個RESET會係點我都好想知

點樣對摺42次？

呢個就唔係科學家嘅考量之內啦

hypothetically
現實緊係唔得啦
佢想講知識突破到一個樽頸位就會爆

其實你呢條問題就好似
有科學家提出「剛體」呢個concept
你就喺度話「呢個世界點可能有剛體」
一樣咁on9

用地球代入生態係錯得好嚴重
明明地球係死物

14個回覆有成10個on9仔

您弱智？

？有咩問題？

如果呢個年代先提出「薛定諤的貓」
應該都會比上面班傻仔指住黎笑
「你揾隻非生非死既貓黎睇下囉哈哈哈哈哈哈」

佢個睇法係存在 不過係假說嚟 叫「蓋亞假說」
將所有生物當做地球嘅細胞, 地球自己當做生物.
不過現代已經行唔通. 我未見過有細胞識自己脫離母體.

又唔同 一個係比喻 一個係思想實驗

比連燈仔笑姐

因為量子力學

做乜9？
我冇否定過對摺42次嘅可能性 而係問緊點樣做
加上對摺42次個厚度可以由地球去月球
並唔係一個概念 而係實際計算出嚟嘅結果

因為硬幣改變左地球磁通量

射精計唔計

你係咪企係到 咩都唔做 啲精會冇啦啦噴出嚟?
係嘅話 ching我建議你睇醫生

佢想講 第42次摺嗰一下=之前41次嘅總和 呀？

所以摺完，第42次=41x2

對摺既話摺位會拉伸
紙張本身又會受壓，所以現存既物料同方法都無可能做到
但無阻我地知道「假如有一張紙可以對摺42 次會變成點」

邊解咁多負皮
#2 只係想講幾何級數嘅上升係好快同超出一般想像

其實個概念係「所以技術突破都係以前科技疊加嘅結果, 冇突破係憑空出現」

總之就唔係話勁到可以一嘢hack哂啲電腦啦 講完

巴打今日做乜鳩

玩買得科技股點會唔明

大學咁教你？

22世紀的中国，係5g

柒左駁唔到就話人地一言堂+自己9up

走住屌

因為依家嘅人，用緊之前啲理論，發明，公式

你依家見到用緊嘅所有嘢，都係前人嘅功勞

我地只係將之前嘅知識組裝，而依家係資訊年代，所以應用傳播得好快

之前可能都有好多發明，但傳播得慢，無人知就埋沒咗

巴打好慘

同埋電腦都算係科技奇點，有咗電腦運算，好多事情都可以解決

呢一串回覆睇到連登仔係成班未讀過書但又中意屌左先既人
將來一定就係班燥底阿叔

咁撚有出處嘅比喻，咁多dislike係咩事

Posted in 連登 - 香港最大兒童討論區

笑死

因為有 Elon Musk

扮演偽科學撚

因為有steve jobs，elon musk

你張紙大成咁會唔會直接攤開好d, 搞咁多野

然後到而家既大cs時代，big data，machine learning，AI隨時取代晒人腦

石板有咩先進，電子板就話姐
先進過現代就應該係量子電腦

嚟緊十年廿年先癡線，人工智能將會研究到同做到嘅嘢，我地今時今日根本冇可能想像得到

超越到電同紙？

本因工程可以縮短演化

個坑比人填左起樓都唔奇啦

係有啲玄 我明你論點但唔明你個比喻

明明解釋得幾好

咪係
明明個reply咁簡單直接又易明
後兩句完美詮釋哂第一句嘅意思
用個比喻仲要出名得黎又唔會話好俗套
點知頭幾個回覆俾人叫收皮好尷睇唔明

其實依個世界係上星期先開始存在
你只係「以為」個世界存在左好耐
你既記憶全部都係假架

你估兒登討論區個朵流架

其實究竟係我講得唔好定點？

樓主既問題係「點解人類近百年既科技可以突然發展咁快，超越以往幾千年既發展」

我既解釋係「知識係舉一反三，幾何級上」。用左摺紙做比喻。

其實另有一個比喻，就係細菌分裂。

細菌每秒分裂一倍，99秒就分裂滿半個枰，仲差幾秒就可以裝滿一個杯？。答案係仲差1秒。

最後一秒分裂出來既份量等於之前既99秒。 人類既知識就係咁。